# Домашнее задание №1 по паттернам проектирования

Моей задачей было придумать проект и модуль, в котором можно совместить паттерны **абтрактная фабрика** и **мост**.
Нужно было описать проект и задачу, которую модуль решает и нарисовать UML-диаграмму классов модуля.

## Проект
Предположим, что мы хотим написать некий *кроссплатформенный (работающий, скажем, под MacOS и Windows)* анализатор трафика сети. В нашем анализаторе будут использоваться утилиты для анализа сети, для примера возьмём две: `ping` и `traceroute`. 
Ясно, что под разные платформы эти утилиты будут реализовываться по-разному. 
Кроме этого, наш анализатор может работать по-разному на разных платформах (для примера: на MacOS нужна одна последовательность аргументов для функции `ping`, на Windows другая). Мы хотели бы как можно больше абстрагироваться от имплементации конкретных утилит под конкретные платформы, но при этом хотим по-разному работать на разных платформах как с  анализатором, так и с имплементацией утилит.

### Как создавать `ping` и `tracert`
Для создания двух утилит мы используем паттерн **абстрактная фабрика**: наследуемся от абстрактной фабрики и для разных платформ выдаём разные реализации нужных нам утилит. Таким образом мы можем гибко удобно расширять как множество доступных утилит, так и допустимые для использования платформы.

### Как использовать `ping` и `tracert` в анализаторе
Анализатор абстрагируется от платформо-зависимых имплементаций доступных ему утилит при помощи **моста**. Он получает ссылку на конкретную фабрику, которая "производит" нужные утилиты. Анализатор пользуется утилитами не зная о том под какой платформой работает. Эту логику можно расширить: наследуясь от моста мы можем создавать разную логику работы анализатора для разных платформ, опять же, не думая об имплементации конкретных утилит.


## UML-диаграмма
![](./static/uml.svg)

## Код
Также в файле [`network_analyzer.py`](./network_analyzer.py) доступна примерная реализация описанной структуры проекта на `Python`.
